辛亥革命教曉人，革命成功嘅原因係

辛亥革命成功，最直接原因當然係武昌起義，但背後要問嘅係，武昌都只係武漢一個地方仔，一個龐大、擁有無數軍隊嘅清帝國點解會一瞬間倒台？

武昌之後，中國各省紛紛跟隨宣布獨立，清朝統治瞬間土崩瓦解。但點解各省會獨立？背後當然有好多原因，但最基本係因為革命黨人做到一樣嘢。

辛亥革命係一場成功嘅輿論宣傳戰，佢哋將革命思想深深殖入人民思想。

文宣嘅成功，全有賴前十幾次嘅革命、同埋革命黨人長期嘅文宣工作，令大部分人對革命有基本嘅概念同認識，甚至同情革命黨人，佢未必完全認同，但起碼唔阻止你先。

清廷腐敗無能，革命才是出路 變成一個思想浪潮 ，令唔少人、甚至舊有官員都覺得，呢個係歷史洪流，你擋都擋唔到，唯有加入。

所以話革命黨人最叻未必軍事上，但無疑辛亥革命係成功嘅輿論宣傳戰，做實事係重要，但要令人明白你做緊咩、點解做都重要。更重要，亦係政治上嘅策略：拉攏盟友。

輿論宣傳係重要，唔能夠有即時成果，但機會一嚟，星火可以燎原。

輕輕一推

醒啦香港人
共產黨唔會比香港有自由民主
已經返唔到轉頭架啦

文宣真係好重要啊！

光復香港 時代革命

非常同意，大眾其實有好多人唔知我哋做緊乜，為乜而做，黑警有幾衰，港共有幾衰，呢啲都一定要喺文宣方面再做好啲

重點應該擺係之前十幾次失敗既起義

香港真係有心理準備?

巴打講野同我有d近似

係時候將文宣升級！！
呢d重要消息一定要貼到俾街坊同遊客知！！
我為文宣方向寫左篇長建議，麻煩各位推一推
希望大家睇一睇！！

721
811

當時對付的只是無能的清廷
如今中共強大，又有維穩機器，難度大好多。
要中國經濟變差先有機可乘

幾時做 有冇人做 有冇人肯唔要命 講左咁耐都仲係講緊

另外要留意，武昌成功，
因為起義既係清政府既正規軍

推

[輸出革命］由今日起，不叫港獨，改叫「廣獨」

武昌起義成功係因為湖北新軍成班中層/後生都係有革命思想嘅人，有d甚至係文學社/共進會（革命嘅會啦），但係點解呢隊軍隊會有咁多呢類人，係因為當中好多後生都去日本受訓（基本上孫中山/革命思想係得係日本先受到支持同資助，反而係中國就無乜），經過數以十年計，呢班後生都升到中層掌權

所以唔可以話係拉攏盟友
調轉講，以香港嘅context睇，其實係擁有民主自由思想嘅後生進入建制，然後發動改革

當然，思想嘅傳播係非常非常重要
其實我認為，我地短期內都未必能夠成功，反而係要望更長期，只少我地要將呢種思想注入新一代人嘅思想入面，雨革又好，今次五大訴求都好，等到時後生一代掌權，就可以做更加多野

香港仲係人人有工做,有錢搵
未去到腐敗無能,只係出賣港人

721 811

對於上年記的人可以咁？

變緊差啦
蚛美貿易戰、各省虧損、大陸嘅蝗蟲信用額破產問題

721

根本係拖班新軍糧

錯，個重點係拉到唔同既軍閥加入其實革命無一野係特別重要
而係好多重要既野加埋先可以成功到
當年如果無軍力，點會推得返
靠文宣一樣野根本就做唔到
個重點係，當年文宣完d人企出黎係搾武器，有刀搾刀有棍搾棍無就農具
e家d人企出黎手無吋鐵
又點撼動到政權
講真果句，就算係e家既所謂勇武派都係好流
香港人一日未突破到心理關口未做到搶槍，佔狗局，霖狗呢d其實都係唔洗講革命呢樣野，更加唔好講獨立，狗都唔敢殺唔敢燒點打解放軍？
所以香港只適合爭取下雙普選，雖然其實個結果都係唔方爭得到，佢企硬，你又唔會還拖，我係淋病都每個禮拜拉你一百幾十人，拉半年個活動都收皮啦
香港人一人唔夠擔還拖，一人連火魔法都唔敢用，個活動係遲早玩完
最簡單點解d狗咁容易可以衝，就係因為你班友根本就無阻嚇力，起碼有火魔法e d野先可能令佢地唔敢貿貿然推進，局住同你打陣地戰which is佢地打陣地戰時就好容易比偏地開花玩謝，加上亦可以有b隊從後火攻石攻，咁d狗先會怕你先會唔敢貿貿然出黎

香港警察的作為 (2019.8.11)：
Playlist:

1. 太古：推示威者落電梯
NOW:

2.太古：近距離亂槍掃射示威者 (不同地方)
Apple Daily:
城大編委:
RFA :

3.尖沙咀：女示威者遭布袋彈射擊，一眼永久失明

4.銅鑼灣：示威者被捕後遭插竹嫁禍
NOW:

5. 銅鑼灣：假扮示威者挑起事端，然後拘捕身邊的示威者
RTHK:
RTHK:
TVB:
城大編委:

6. 葵芳：在地鐵站內拖放催淚彈，市民無處可逃

7.北角：寬容對待福建幫，對其成員襲擊記者視若無睹

8. 尖沙咀: 持續粗暴對待已被制服的示威者

哲學巴係啱，但革命宣傳無疑係將某部分舊官僚拉入同陣營，雖然大家利益不同。
另外，搵外國陣營嘅支持都係佢哋有做緊嘅嘢。

辛亥革命成功, 係因為成功滲透清軍故獲得武裝力量
成功係內部瓦解/分裂清軍

1910年支那90%文盲
輿論你老母！
佢地當時既理論, 只係影響到知識份子階層

袁世凱叛變

滲入不嬲大家都知，武裝力量革命黨人係有，但薄弱
喺鄉紳治國嘅中國，當時影響到官員、知識分子亦都好影響一個地區係點睇，呢點已經好唔同

𠵱家每日上網 好似睇緊中學中史課本咁 尤其晚清史 都係政治腐敗 民不聊生 慈禧太后亂fing錢 義和團之亂 ....

急！禍必及妻兒！犬妻犬兒報料捉發完夢既手足！

但係都捱到好耐

光復香港，時代革命
解散警隊，全民自衛
驅除中共，港人治港

共匪、黑警、五毛死全家

85個日已經18區起義
但咪又係狗來人散

仲有豬瘟、秋行軍蟲嘅人禍天災，養豬嘅又死、耕田嘅又失收

中共時辰已到

，